教局逼老師只談「濫用自由」

節錄

教局逼老師只談「濫用自由」

■阿強就燒國旗的情景準備正反答案，惟被要求只保留「有濫用自由」的答案。

【本報訊】教育局大幅「河蟹」高中通識和初中生活與社會科教科書後，有初中生活與社會科教師接受本報訪問，控訴有教局人員審查其教學簡報時，要求他在討論燒國旗、議員在立法會內掟蕉，以及示威者硬闖諮詢會場的例子時，只能提供「有濫用自由」而不能提供「沒有濫用自由」的參考答案。有教育學者認為，教師有責任教授不同立場觀點，批評教育局「只講政治正確，不講教育專業」。

■有教局人員向阿強表示「政府高層唔容許學校咁教」。

「𠵱家條線已經變咗」

任教初中生活與社會科的阿強（化名）時表示，今年2至3月間教授「自由與公平」單元時，簡報加入三個取自經送審教科書《朗文生活與社會》的情景，包括「在公眾地方焚燒國旗」、「議員在立法會投擲物品」，以及「示威者在諮詢會中被拒進場，於是硬闖會場撞毀大門」，。。。。。。。。

以燒國旗情景為例，簡報列出「有濫用自由」的參考答案：「根據法例，焚燒國旗是犯法的。我們不應……」；至於答「沒有濫用自由」的參考答案，則是「示威者可能只是視焚燒國旗為一種發表意見的方式……這並不代表他們不尊重國家……」。。。。。。。。。

惟教局人員審視後，建議阿強只保留「有濫用自由」的答案，更明言「𠵱家條線已經變咗」，指「政府高層已經下令，。。。。。。。

教大教育政策與領導學系客席副教授梁恩榮認為，教師應堅守專業守則，。。。。。。。

教育局回應稱，教師施教時須明確向學生指出焚燒國旗屬違法行為，。。。。。。

今時今日仲唔識上網學野嘅人都。。。

唔係濫用自由
係濫用權力
燒國旗根本無損公眾利益
係箝制自由

可教育工作者可以點反抗?

洗腦，下一代好慘

啲老師又會咁聽話

其實過多六個月左右就會開始清洗網路
你睇支那長城左咁耐
出到咁多小粉紅就知

唔好同我講咩可以翻牆 etc
支共同統治者嘅對像係好似你呢類絕大多數嘅低收入低學歷低技術嘅公屋低下階層

要控制你班垃圾其實易如反掌
果類少數人士會用第二個方法去搞掂佢地
但對絕大多數嚟講
教育 + 封鎖網路呢個方法
十五年內必定可以消滅一個本土意識

醒下啦 傻閪
仲諗住遲下會有網絡自由

基本法有冇濫用自由兩隻字

屌 反抗呀！每個人都盡自己嘅崗位，同暴政鬥到最後一刻！